%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{3}[Règle de Raab-Duhamel]
  Soit $\left(u_{n}\right)$ une suite réelle à termes strictement positifs. On suppose qu'il existe deux réels $\alpha$ et  $c$ tels que
  \[
  \frac{u_{n+1}}{u_{n}} \underset{+\infty}{=} 1-\frac{\alpha}{n}+\frac{c}{n^{2}}+o\left(\frac{1}{n^{2}}\right) .
  \]
  \begin{enumerate}
  \item Pour tout $n \in \N$, posons $v_{n}=\ln \left(n^{\alpha} u_{n}\right)$. Montrer que $n^{3 / 2}\left(v_{n+1}-v_{n}\right) \underset{n \rightarrow+\infty}{\longrightarrow} 0$.
  \item En déduire la nature de la série $\sum\limits_{n \in \N}\left(v_{n+1}-v_{n}\right)$.
  \item  En déduire qu'il existe $\lambda>0$ tel que $u_{n} \eq{+\infty} \frac{\lambda}{n^{\alpha}}$.
  \item Application : soient $x$ et $y$ deux réels strictement positifs. On considère la suite $\left(u_{n}\right)_{n \in \N}$ définie par $u_{0}>0$ et, pour tout $n \in \N,(n+y) u_{n+1}=(n+x) u_{n}$. Déterminer la nature de $\sum u_{n}$.
  \item Application : soit $x \in \mathbb{R}_{+}^{*}$. Déterminer la nature de $\sum_{n \geqslant 1} x^{H_{n}}$ où $\left(H_{n}\right)_{n \in \N^{*}}$ désigne la série harmonique.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
